---
title: Работа с кластером
description: Видеонаблюдение для дома и бизнеса
---

# Работа с кластером

!!! info "💰 Функция доступна по [**подписке**](https://yucca.app/ru/prices) Yucca Enterprise"

## Добавление камер

В кластерном режиме при добавлении камеры появляется дополнительное поле выбора сервера.
Если не указывать никакой сервер, что камера автоматически будет размещена на сервере с наименьшим количеством потоков.

[![addStream](/ru/media/features/Cluster/addStream.png)](/ru/media/features/Cluster/addStream.png)

## Обслуживание

Если вам нужно провести какие либо работы и временно вывести сервер из обслуживания, то его можно **слить**.  

[![drain](/ru/media/features/Cluster/drain.png)](/ru/media/features/Cluster/drain.png)

После слива остальные узлы кластера будут считать его недоступным, как и камеры с этого сервера.
Пользователи будут видеть соответствующую *заглушку*, уведомление о том, что поток недоступен, так как недоступен сервер с потоком.
Для возвращения узла в кластер нужно перезапустить процесс Yucca.

## Удаление

Удалить узел из кластера можно только если он не имеет потоков.
